首都獨立廣場聚兩萬人 軍警示威者大和解 白羅斯獨裁在崩潰

節錄

首都獨立廣場聚兩萬人
軍警示威者大和解 白羅斯獨裁在崩潰

【民主曙光】白羅斯（前稱白俄羅斯）反「歐洲最後獨裁者」盧卡申科的示威，進入對決階段。反對派號召全國昨天起示威兩日，在此之前軍警與示威者出現互相擁抱送花的一家親場面。反對派領袖指總統盧卡申科26年獨裁統治正崩潰，盧卡申科則語帶恐嚇叫國民不要做「外國勢力的炮灰」。

相關新聞：強調有別俄國 正名白羅斯

白羅斯民眾響應指大選舞弊的總統候選人季哈諾夫斯卡婭（Svetlana Tikhanovskaya）號召，在全國各地上街。首都明斯克民眾昨天為當地一名死於衝突的示威者喪禮聚集，今天再舉行「自由大遊行」。

軍警連日血腥拘捕近7,000示威者後，前天態度180度改變。明斯克市中心。。。。。。。

相關新聞：歐盟不承認大選 擬制裁官員

■白羅斯反政府示威持續，前日有士兵軟化放下盾牌，示威者喜極擁吻。路透社

國企工人罷工加入示威

在西部城市扎賓卡，亦見有警察向示威者獻花。另一西部城市利達則有警車響號，一如過去一周示威者的標準抗議動作。

前天另一重要發展，是明斯克和各地國營企業的工人，都全體或部份罷工，。。。。。。。

白羅斯三大反對派領袖最後一位留國的科列斯尼科娃（Maria Kolesnikova）表。。。。。。。

科列斯尼科娃又指盧卡申科的獨裁統治「正在我們眼前崩潰」，下台是時間問題。。。。。。。。

盧卡申科致電普京商討

盧卡申科前晚在電視講話，呼籲國民不要上街，指他們被波蘭、荷蘭、烏克蘭和俄羅斯的外國勢力和國內犯罪分子利用，。。。。。。。

盧卡申科聲稱在一周前大選得票八成。。。。。。。。

路透社/美聯社/法新社/英國《獨立報》

人哋起碼叫做有白警
睇下香港